【突發】報道指北京將出招取消BNO移英人士中國籍 惟難禁持有人任公職

中共計劃出手反制英國BNO 5+1移民計劃。早前有傳媒指北京考慮禁止BNO護照持有人在港出任公職及褫奪投票權，《經濟日報》今日則引述消息指，透過BNO 5+1移民計劃取得英國國籍的香港人，北京將取消其中國國籍，變相喪失香港永久居民資格，不能再出任公職及公務員，也不能有投票權。

日前有傳媒報道，北京擬禁止BNO護照持有人出任公職及喪失投票權，行政會議成員葉劉淑儀早前也就雙重國籍提出相類意見。（相關報道：八方析時務︱英國藉BNO搞花臣 葉劉獻計博北京歡心）《經濟日報》今日報道則指，禁止BNO護照持有人出任公職的傳言不準確，因現時多達300萬香港人合資格申請BNO，難以全面禁止這批香港人擔任公職或公務員。

報道引述消息指，北京較大機會採用的方案，是針對BNO 5+1移民計劃取得英國國籍的香港人，因為只要取消其中國國籍，不再屬於香港永久居民，便不符合出任公務人員的規定，同時亦不合資格成為選民，失去投票權，符合《基本法》規定。報道也指，今次北京出手主要是針對英國政府背信棄義，向香港人推出BNO 5+1移民計劃，持其他國籍如加拿大及澳洲等，則未在考慮之列。

劉慧卿質疑反制行動如「倒瀉蘿蟹」難執行
民主黨國際事務委員會主席劉慧卿指出，北京為反制英國，先有建制派放風指禁BNO護照持有人出任公職及投票，後又改口指是針對透過BNO 5+1移民英國的香港人，將取消雙重國籍，形容是「倒瀉蘿蟹」，並質疑在執行上十分困難，「點樣申報？」即使由今年起計，最快也是6年後的事。

她又指，現時居港滿7年便可成永久性居民，合資格登記做選民，與國籍無關。她認為，北京為反制英國，「搞到一鑊泡，唔知點收科」，結果搞到香港人心惶惶，港府有責任向北京解釋有關做法難以執行，不應坐視不理。

公務員事務局：《基本法》無對公僕持有護照訂明要求
《蘋果》今日就司局長、副局長、政治助理、政務主任職系人員，以至警隊管理層和國安處人員，有否持有英國國民海外（BNO）護照，以及當局有否要求有關人員對持有BNO作出申報等，分別向政制及內地事務局、公務員事務局和警方查詢。

公務員事務局回覆查詢指，根據《基本法》第99條，除了在《基本法》第101條指明的例外情況，在香港特別行政區政府各部門任職的公務人員必須是香港特別行政區永久性居民。而《基本法》並無對公務員的國籍或所持有的護照訂明要求。

警方稱，《蘋果》查詢的內容涉及人員的個人資料，不會公開。政制及內地事務局則尚未回覆。

《基本法》第101條指，特區政府可任用原香港公務人員或持有香港永久性居民身份證的英籍和其他外籍人士，擔任政府部門的各級公務人員，惟部份官員必須由在外國無居留權的香港永久性居民中的中國公民擔任，包括各司局長、廉政專員、審計署署長、警務處處長、入境事務處處長及海關關長。

收我未

新香港人出任特首，司長，局長同首長級公務員，實現大換血

黃既走佬就唔撚會想返
支那咁都係搞鳩d 想食兩家茶禮既藍

佢點知我係用 BNO 攞英籍？

6年後，中共仲係度再講啦
攞到英藉仲要你支藉托柒咩
加上你又點知我個英藉係比左兩千萬投資移民返黎，定係5+1攞返黎 你自己去問英國政府丫笨柒

「會取消中國藉」隨時變成為鼓勵人繼續用BNO嘅原因

快啲
我唔想被支那人啊

終於唔駛做中國人

解除個血繼限界

支持wor

透過BNO 5+1移民計劃取得英國國籍的香港人，北京將取消其中國國籍

政府根本無可能攞到英國移民局資料
證明唔到係用BNO 5+1/投資移民/工作簽移民黎取得英藉
更加證明唔到任何人已經取得外國國藉除非主動申報

樓主請PIN

唔知會唔會拎mpf嗰時要講點樣移民呢

初時聽好似好驚，諗諗吓真係唔知有啲乜嘢損失......冇得炒樓？

一係佢就取消名單上bno支藉居港權
一係佢就取消香港人既支藉香港永久居民身份

否則做唔到

唔好話人地憑乜途經點樣拎BC啊 就連人地有無申請到BC你支共又點會知啊 呢啲打飛機反制措施係做俾班籠的傳人睇嘅姐

漢奸
有幾難執行
所有持外國護照，或家屬持外國護照
即時解僱
20隻字寫晒

咪係

MPF由你出糧果日開始已經當無左啦，仲諗佢
正常移民要用既錢肯定多過你MPF入面有既錢唔知幾多倍

乜香港永久居民一定要中國國籍咩？

大把鬼仔係永久居民

終於有機會 cut 支那籍 , 可以堂堂正正咁同人講唔係中國人 , 最好有埋證書

真攬炒，唔介意
反正我依一刻仲未有外國護照 就先攬炒一大班離地藍

成日想喺度靠嚇，但佢咁講係唔會令香港人驚㗎

直頭有BNO就應該無中國籍啦 迫藍絲表態同時又迫祖國再改政策

支那柒知港情咩
但支那叫要做班狗官咪又on99話要大陸

視乎英國會唔會逼 bno visa ilr applicants 交 conviction / no conviction records

要交就代表香港驚慌會知

銅鑼灣書店咪又係首先你係中國人
佢話你係就係 鍾意話你唔係咁就唔係

一搬移民時要你交個 police clearance

個 request 係會寫你用乜 visa 的

呢個亦係香港驚慌既要求，無寫唔會出俾你

咁佢直頭BNO 5+1唔批你Clearance已經可以阻到你入BC，駛撚吹咁大咩

因為佢都知英國根本好大可能唔會依賴你香港張police clearance黎批入藉，尤其咁特殊既政治環境

暫時BNO VISA 未見要良民證

就算5加1 有人settle 唔到 唔通又變無國藉?

但其實5加1去撚左英國成6年 仲返黎香港做咩柒 \/

正常情況下無論幾差既國家，都唔會亦唔可以唔出 records

當然而家噤複雜既環境，好難講實

係唔係靠嚇，time will tell

無中國籍嘅永久性居民取得外國居留權後連續36個月無返香港就自動喪失永久性居民資格 變為香港居民
香港居民繼續有香港嘅入境同居留權 同永久性居民分別主要係無得做選民同出任絕大部份嘅公職人員職位 同埋港共有權隨時遞解你出境

都覺有機會唔洗良民證

但完全係政治，可以今日話唔洗，過半年又話要

遲早西方國家唔駛香港人交良民證就搞笑

加拿大澳洲唔搞

咁英國政府會出手

支那藉等於擺舊屎係身上

係解除血源咀咒先啱。

Passport出入境都解決唔到以下最基本嘅問題
1) 點確定到你有BC
2) 點確定到你本BC係靠BNO Visa得返嚟

根本就無可能有效咁將用BNO Visa入籍英國嘅人篩選出嚟 想有效就只有全面禁止所有雙重國籍人士保留中國籍

葉劉真係好L想做特首

今次有支那認證 , 完全唔同

6年後香港都一定收皮架啦
但留左6年亦唔見得撈唔掂
你話一兩年返黎果堆就可以撈唔掂

留低左6年都叫撈唔掂?

當然如果香港到時好景返另計 但依家咁睇 6年後同支那城市冇分別
唔計政治 走左係唔會再返黎

佢大可以抄俄羅斯，強制要所有人申報國藉，冇主動申報既就犯國安法

支共似係想CUT雙重國藉架啦老實講
但依家d高官有錢佬太大阻力姐
長遠黎講 香港都一定收緊

其實同黨安法一樣 一開始話唔會唔會
但久而久之就會慢慢變質 最後cut哂所有雙重國藉既人
最後一国一制

快

Cut 咗班大陸高官點玩
香港官&有錢佬not a thing

大把人兩邊走啦
你估真係個個捨得香港份糧咩

其實點睇
香港今次點都已經一沉不起啦

bno 移民好似無講要呢樣野
到入藉果時可能已經只係要英國果邊police 搞

的確係唔駛

呢張圖個名既拼音如果黐埋寫，就更加入形入格

講到個投票權好有用咁

香港居留權同國籍根本係兩回事

香港永久居民資格同中國藉有必然關係架咩

終於唔洗被中國人啦 好嘢！！

淨係BNO

咁軟弱

你講既嘢係香港一樣無分別，咁點解要留係香港做四等公民

快d取消啦，等唔切啦
急住轉英籍呀

用血源詛咒會好似會貼切d

其實係好事
原本有人真係諗住5+1 可以返轉頭
而家全部5+1 都無得返轉頭
無得食兩家茶禮
想走的人走的決心更大

無得再飲東肛屎水
無得再同廢老係街迫
無得再吸支那黎既廢氣
無得再被大財團壓榨

被迫飲英國硬水
被迫食英國新鮮食材
好慘

拎得返啲老強乜都得

大把原居民收皮

即係要9年先冇左永居？

所有持有外國護照嘅都係漢奸，外國勢力
屌你老母曱甴平咪撚縮